<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>应试架构学 on Dysprosium</title>
    <link>https://safe049.github.io/tags/%E5%BA%94%E8%AF%95%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 应试架构学 on Dysprosium</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 17:49:53 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://safe049.github.io/tags/%E5%BA%94%E8%AF%95%E6%9E%B6%E6%9E%84%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>应试架构学-第零章</title>
      <link>https://safe049.github.io/post/test-struct-0/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 17:49:53 +0800</pubDate>
      <guid>https://safe049.github.io/post/test-struct-0/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;应试架构学0&#34;&gt;应试架构学（0）&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第零章&#34;&gt;第零章&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;引言&#34;&gt;引言&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-1-应试架构学&#34;&gt;§ 1 应试架构学&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“应试架构学”，这个名字看似精简，实则颇为复杂。在正式推导并论述应试架构学前，需要先解构这一标题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试，此处指的是当今社会下的以考试成绩为中心的，面向成绩式教育，此书中还增添一个含义，即这里的应试将伴随半军事化管理，涉及到一周以上的住校制度，较短的休息时间，且涉及到对某些关键物品的分离。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;架构，指的不只是单独的结构，同时也是一个动词，与应试配合，即为在应试环境中进行架构，本书的架构，是为了达到在应试中以不被异化为前提，建构一种在应试中生存的宏大体系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结合起来，应试架构学，就是在应试中架构无异化的宏大体系的理论学说。它的任务没有别的，也无法提供幸福，它只负责在应试中提供最基本的消耗与输入平衡的环境，只负责将一切从负调向零。但这并不代表这门理论学说反对提供幸福，而是这门理论学说难有能力以提供幸福，若有这么一种优化来让它亦能提供幸福，那再好不过。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试架构学的结构，还没有完成建构，我们将在第一章中进行全面推导，这是动态化的过程，你将在第一章中看到大量的正反合与辩证关系，在完成推导后，第二章便会重新描述应试架构学，展现其最终，但也并非最终的结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-2-导论大纲&#34;&gt;§ 2 导论大纲&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在正式进行密集的推导前，总结出一个方针是必要，甚至必然的。本节里会推导一个大致的纲领，以方便第一章的推导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在进行一切前，我们对应试的认识颇为不足，仍有必要对应试本身进行一定的解构，“知己知彼，百战不殆”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们从以下几个角度去分析应试：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;场域，本体，现象，目的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-21-应试的场域&#34;&gt;§ 2.1 应试的场域&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试的场域是很明确的，就发生在教育中，具象起来，就发生在学校里，但将其只划分进学校过于浅薄，它所揭露的不单单是教育的问题，更是一整个社会的深层矛盾。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;学校，特别是半军事化封闭管理的学校，被注定要剔除主体的差异性进行普遍化的一个场所，可以建模为这样一个模型：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;输入（差异的学生）-工人（教师，环境，社会）-输出（普遍的学生，可能生成在差异中造成普遍的异常副产品）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;它接受一个差异化的输入，输出一个同质化的产物，这里副产品的“差异中造成普遍”，实则从具象的角度解释，就是向着虚无主义的万物皆允走去的主体。&#xA;这个场域不仅仅是学校，在更为宏大的世界里，它是一种常态，并广泛存在于社会中。这样，社会会显式或隐式地进行规训，以协助学校的异化进程，但为什么一个国家会需要应试？为什么应试成为了常态？这是关于场域上最核心的问题，并将在后文进行推导。所以，应试的场域，是秩序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-22-应试的本体&#34;&gt;§ 2.2 应试的本体&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试的本体在“应试的场域”一节中也有大篇幅的解释，但本节将更细致地进行推导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试本质上是概念类的事物，具体的定义很难进行论述，但从基本的抽象定义上，应试是“参与考试”，但在现代的语境下，应试的所指已经发生根本改变，更多的指向不是参与考试，而是一种制度，这种制度，我在“§ 1应试架构学”中下定义：“此处指的是当今社会下的以考试成绩为中心的，面向成绩式教育，此书中还增添一个含义，即这里的应试将伴随半军事化管理，涉及到一周以上的住校制度，较短的休息时间，且涉及到对某些关键物品的分离。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试的概念要求制造中心化的管理与主体，并尽可能去差异性，因此，应试的本体，是中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-23-应试的现象&#34;&gt;§ 2.3 应试的现象&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;“§ 2.2 应试的本体”中阐述到，应试的本体是中心。那么，它理应追求中心化，但在现象上却构成了混乱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从现象上看，现代语境中经历应试教育后的人，大致可以分类为三种：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;a.被完全异化为应试中心化主体的&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;b.保持了不被异化，但一定程度上受到应试影响的主体&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;c.被完全异化为虚无主义享乐主体的&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试的原目的是制造中心化，但制造了混乱，因此，应试的现象是冲突。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-24-应试的目的&#34;&gt;§ 2.4 应试的目的&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;有了上面三节的推论，应试的目的已显而易见。在秩序的场域下，作为中心的应试，自然所要产生的，就是作为中心的产品，而且与秩序紧密相连，必须要与秩序的场域无冲突才被定为合格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从大的角度看，应试与社会的结构有着层层关联，当今的国家社会由于科技需求大量培养人才，但他们却选择了错误的方法。在秩序中作为中心的应试，不能够产生人才，它所产生的产品，是为考试完全定制的个体，创新性和想象力全部都在对差异性进行剥离的过程中随之而去了，这样虚无与中心融合的主体，在实际的目的场域下，发挥不出任何能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时应试的目的其实产生了冲突，应试的目的到底是秩序，还是中心？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;应试是作为中心的本体，但其目的并不完全是为了考试，而在于生产为秩序服务的主体，但发现，应试是以考试为中心借此判断主体是否已完全异化成足以进入生产秩序的程度。所以，应试的目的，实则是秩序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时在这里也发现，这使得考试分数与主体的被异化风险程度紧密相关，分数越高，被异化的风险便越高，从这里看，应试的确培养了人才，因为能在全社会的规训下，得以在不被异化的前提下完成应试，是只有人才能做到的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-3-对应试的架构的可行性&#34;&gt;§ 3 对应试的架构的可行性&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;一整个第二节留下了诸多模糊的问题和定义，但作为引言，在这里展开叙述是不合适的，对第二节中的问题的展开，会出现在本书的第一章。在这之前，我们必须先论证对应试进行架构是可行的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;§ 2.3 中提到了b类应试后主体，虽然仍一定程度上受到了应试影响，但得以保持无异化状态，具体的讲，b类在应试结束后，得以保持自身，没有a或c类主体的特征，介于a与c两者中间，作为一种平衡，更具体的，b类能够在应试后仍保持独立思考的能力，不变成应试机器，也不变成享乐机器，不在应试中为应试做一切，也不在应试中完全放弃应试（主体没有义务应试，但由于环境限制，服从于应试同时保持自我，是最好的选择），单纯完全的进行享乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在现实语境中有这样的例子吗？我们发现能进行这类思考的个体几乎都处于应试当中，应试后也仍然为b类的主体极为少见，b类在本书中，将作为无异化主体的定义而存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;借助现实例子对应试的架构的可行性进行推导，将是困难的，因此，我们将进行哲学推导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在推导对应试进行架构的可行性前，必须先推导应试究竟如何使得主体变成了a，b，c三类，这个过程又是如何进行的，我们将需要对应试的结构进行更深层次的分析，方可对可行性进行推导。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-31-应试的结构&#34;&gt;§ 3.1 应试的结构&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;在§ 2中，我们分析了应试的基本结构，即：&#xA;场域是秩序，本体是中心，现象是冲突，目的是秩序，这一章会对场域，本体，现象，目的中未具体写出的部分进行详细的展开，并构成一个整体，有机地结合四者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-32-应试的场域分析-作为工厂的学校&#34;&gt;§ 3.2 应试的场域分析-作为工厂的学校&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;在先前的分析里，我们得到了一个基本的工厂模型，现在进一步展开深化。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
