<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思维实证学 on Dysprosium</title>
    <link>https://safe049.github.io/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%AE%9E%E8%AF%81%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 思维实证学 on Dysprosium</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 19:56:16 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://safe049.github.io/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%AE%9E%E8%AF%81%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>思维实证学-第一章</title>
      <link>https://safe049.github.io/post/mind-empiricalogy-1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:56:16 +0800</pubDate>
      <guid>https://safe049.github.io/post/mind-empiricalogy-1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;第一部分思维的发展&#34;&gt;第一部分：思维的发展&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一章进阶定义&#34;&gt;第一章：进阶定义&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本章将对导言中的部分概念进行更详尽的定义，并揭示世界的底层逻辑，本章过后将会进入真正的思维实证学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-1-世界&#34;&gt;§ 1 世界&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界由内在思维与外在表象组成。起初的世界只包含纯粹的无（纯粹的没有外在表象，亦无内在思维的存在，也被算作无，因为其无法被任何个体所把握，个体不仅仅是人类等对象，也可以指地板，篮球等外在对象，但纯粹的无中虽无内在思维，但包含了纯粹的潜在自我否定性必然走向扬弃），纯粹的无催生了内在的思维（纯粹的无在完全的静态过程中与潜在的内在思维产生了深层矛盾，使得内在思维必然扬弃了纯粹的无并实现了自身），纯粹的内在思维在这个过程中意识到了纯粹的无的僵死性，由此外化，其外化物同时意识到内在思维本身不变的僵死性，从而扬弃了内在思维，形成了完整的存在，包含着内在思维与外在表象，世界得以有了其基础。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这样无限上增与递归的过程中，世界得以发展成为当代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-2-对象与事物&#34;&gt;§ 2 对象与事物&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;对象就是纯粹的无，当对象发展出内在思维与外在表象时，才会成为事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事物包含着内在思维与外在表象，内在思维是其的质，外在表象是其的量，在没有外化物的情况下，内在思维是僵死的，只有其外化出的外化物得以扬弃内在思维时，内在思维才能克服其僵死性并更新其质，使其成为更新的事物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当事物与其外化出的其他事物的内在思维相符，则会生成整体，进入导言中的过程，这里不再重复叙述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-21-纯粹的无的产品&#34;&gt;§ 2.1 纯粹的无的产品&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;由前文可知，实际上，纯粹的无所产生的有后的所有个体都是最开始那个无产生的有所扬弃外化出的外化物，最开始的那个有即使绝对概念，是理念的体现，而后续的一切扬弃并非越来越远离最初始的那个个体，而是越来越接近，是一个倒追的过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-3-个体对概念与思维的把握过程&#34;&gt;§ 3 个体对概念与思维的把握过程&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当一个能动的个体意识到自己的外在表象与内在思维与事物不符，就会主动去扬弃自己的外在表象使其符合事物的外在表象，从而使得自己的外在表象扬弃自己的内在思维，作为整体时，则整体内的每一个个体都会同步发生扬弃，当其中某一个体意识到扬弃是具有异化性的扬弃，便会从中分离而成为个体，创造其他整体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-4-整个概念&#34;&gt;§ 4 整个概念&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，世界将会不断由个体组成整体，整体脱离出个体组成新的整体，旧的整体与新的整体同步发展，最终不断向上堆砌，其中始终保持了好的异化的整体或个体（然而此时个体必然成为整体），将成为绝对概念（要注意，绝对概念是思维在无限扬弃中对自己的递归认识），亦即真理，此时的整体或个体与真理相融合，并成为了真理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第二章作为历史的哲学&#34;&gt;第二章：作为历史的哲学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;没有什么比人类的历史更能揭示人类了，所以，这一章，我们用先前下的定义来解构人类的历史，从而完整的揭示从原始开始到当代的世界路径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-1-原始&#34;&gt;§ 1 原始&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;原始文明是好的异化。在原始文明中，没有绝对的政府，没有法律与规定，分配均等，共同劳动，换言之，原始文明是理想的无政府社会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当思维外化出人类时，人类在演化中得以认识独立的危险性，形成了初步的整体意识，与其外化物形成整体，组成原始社会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原始社会面对无法解释的表象，对其产生了坏的异化，产生了图腾崇拜，之所以是坏的异化，是因为这根本上是将概念贴近定义，催生了之后的封建主义社会的诞生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类同时意识到了内在思维的外化物对内在思维的差异性，为了使外在表象与内在思维进一步融合，产生出了最初的图画等以外化其内在思维。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原始社会的整体是好的异化的整体，其目的本质是为了生存而非得到权力，个体与其他个体形成整体，共享一切资源，但与此同时缺失了自由性，使得原始社会必然地走向了异化的自由与权力的阶段，初步体现为父/母权社会与对权力的崇拜，后来引向了封建主义社会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-2-封建&#34;&gt;§ 2 封建&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于自由性的缺失，部分个体从整体中脱离出来，借此得到了自由，因而获得了权力，但这是一种异化的权力，因为个体前期对权力的大幅度缺失，使得此时的权力必定是极端与异化的，便外化为了封建主义的社会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在封建主义的社会中，单一的个体成为了整体的代表，整体被集异为个体的内在思维，并对个体绝对服从，然而此个体并不是整体的一员，而是无时无刻的脱离于整体又统治与整体，由此便产生了政府。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再由于个体的外化物过于庞大，使其必然无法进行普遍的管理，从而催生了法律以大规模的进行集异，并外化出新的个体专门进行集异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由此，一个空前庞大的集异整体便形成了，造成集异的个体恰恰独立于整体之外，这是完全坏的异化，概念无比的被拉扯向定义，表现为整体的内在思维被无比的拉扯向个体的内在思维，但整体的外化物乃是受个体异化的外在物，因而单向的接受了个体的内在思维。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此中，有个体必然会意识到整体的僵死性，尝试从中脱离，但由于整体的空前庞大，脱离后新整体的形成必然是漫长的，个体不得不进行长期的重新外化，才能形成去异化的，好的异化的整体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与此同时，在整体的集异下，其外化物越来越与内在思维融合，但其融合的思维乃是单独个体的内在思维，因而使得整体的外在物也是异化的，由于个体的外在物已足够庞大，使得整体产出的外在物是精简的，催生了工具思维的诞生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先前对图腾的崇拜，此时在异化的作用下转向了形而上的角度，对概念的不把握外化为了对形而上事物的绝对崇拜（这是个体的外化物因集异而对个体绝对崇拜的外化），这种崇拜的外化物与那个单一的个体形成一个整体，并同时对整体造成着集异。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在进行去异化尝试的个体的外化循环下，整体逐渐开始部分脱离于单一个体的内在思维，扬弃个体的内在思维，获得更大的自由，最终，单一个体必将被完全扬弃且迎来瓦解，从单一个体变成单一集体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-3-资本&#34;&gt;§ 3 资本&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在封建的衰败后，单一集体成为了整体的代表，整体中的个体此时仍然受到集异，因为由于单一集体是一个集群的单一个体组成的，单一集体实际上可以被算作是单一个体的内在思维的集中，而资本作为了整体的权力的外化体现，且资本辅助异化着整个整体中的所有个体，甚至包括单一集体本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这样的状况下，个体的内在思维越来越贴近资本这样的外化物，形成了一种坏的异化，之所以其内在思维越发贴近资本，是由于先前提到的对自由的追求，而资本代表的就是权力，个体追求自由，于是寻找权力，遂贴近资本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是，自由被资本所覆盖了，并且在集异下越发的严重，这是种僵死的境状，所以整体中必然有个体会意识到这一点，从而形成了新的整体来反对单一集体，因为他们意识到了单一集体的局限，于是新的整体更偏向于原始，但是仍然保持了微量的个体性（极其微量），实际上，这循环回了原始，但在这个过程中个体性会越发积累，于是在历史的进程中形成了一个圈，由原始到封建到资本再到原始，然而封建可能会在这个圈中消失，因为其比起原始和资本，可以说是最为僵死的一个了，在这个圈中个体必然会认识到封建的缺陷而绕开这一道，而以个体性的强化作为弥补（这使得资本化越发严重，又回到原始来循环）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-4-历史的循环性&#34;&gt;§ 4 历史的循环性&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，历史的进程其实停止在了资本这一段，而不断的回到原点又重新到达终点，要不然就是在过程的中点。故，人类的历史暂时就此而知。当有新的个体认识到循环的僵死时，历史才会重新归于动态。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>思维实证学-第零章</title>
      <link>https://safe049.github.io/post/mind-empiricalogy/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:02:16 +0800</pubDate>
      <guid>https://safe049.github.io/post/mind-empiricalogy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;第零部分导论&#34;&gt;第零部分：导论&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一章思维实证与哲学&#34;&gt;第一章：思维，实证与哲学&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-1-思维实证学&#34;&gt;§ 1 思维实证学&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;思维实证学，是一个复杂的标题。直入正题，思维，即是用精神和思想在抽象思考着的过程，而实证则代表了思维在这项哲学里必须付诸实际，而不仅仅起到了精神上的表象的抚慰作用，这是一个要改变表象与外在，甚至其下的思维，而不仅仅是安慰个体的哲学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;思维实证学，是当代的哲学，因为它是在21世纪所熟知的，也许是大部分哲学家不喜欢听的-信息巨浪的异化的抵抗下催生的，即便当今大部分的哲学也都由此催生，甚至可以讲，若不是这信息巨浪，当代的哲学之火不可能如此旺盛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-2-哲学的使命&#34;&gt;§ 2 哲学的使命&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;思维实证学是在密涅瓦的黄昏起飞的猫头鹰。这就是它的目的，它将于哲学浪潮刚刚掀起的，这个疾风骤雨的时代起飞，重构这一整个世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当代的哲学，可以说是处在最危险的时代。不拘泥于一切，让我们在这里先阐述我们所处的时代和世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个时代鄙视哲学，在恰恰最需要哲学的时代，傲慢的批判了哲学不是实践的科学，起不到物理上的作用，但哲学在这个时代不仅仅是实践的，而且是最具有实践意义的。思维实证学以黑格尔的哲学为基础，所以我们这里可以以黑格尔哲学体系的概念发展。哲学不仅仅存在于外在的表象，而更存在于内在的思维与概念中，其对个体的影响在表象上虽难以捉摸，但对个体在思维上的影响却却是巨大的。这个时代，信息的狂潮让人们失去了思维力，换句话说，失去了思辨能力。思辨，乃是对对象有把握的，整体性的，全局性的思维，但当代的大众普遍地对对象只把握其单一的一面，而且是在历史上空前的傲慢的单一把握，拒绝寻求一种全面性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哲学之所以在当代是危险的，就是因为其在当代已然成为了一种公敌，哲学被认为是不实在的，假定的，更重要的是，其被认为是危险的与脱众的，这是一个异化了的集体主义的时代，其虽张扬差异性，但却又摒弃了差异性，任何差异都会被视为对集体主义的叛逃。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;思维实证学不仅仅要让思辨者在这个时代能够存活下去，而且要使哲学能够建模和解构当代的世界，其的目的就是在当代寻求不异化的普适性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第二章自身&#34;&gt;第二章：自身&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-3-初步定义与概念&#34;&gt;§ 3 初步定义与概念&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一个大的章节。本章节将尽可能详尽的去概括思维实证学中的概念与定义，以便于后续的推导和研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-31-定义与概念&#34;&gt;§ 3.1 定义与概念&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;在探究对象的定义与概念前必须探究定义与概念的本身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;定义，是表象的，外在的对对象的建模，其深浅不一，偶尔为概念所合，当其与概念融合时，对象便成为了概念。举例，“这是一个苹果，它是红色的，可食用，酸甜的”，“这是一个苹果，它先前是种子，后来是树，后来成为了现在的样子，它成熟后是一类红色的水果&amp;hellip;”，这两个例子都是定义，后者则是前者的扬弃，前者的辩证法推演，但其仍然不是概念，因为定义仍然不断生长，直到与概念相符。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;概念是完全生长的定义，当定义在思维中完全与概念融合时，则我们说主体把握了概念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-32-现实与非现实&#34;&gt;§ 3.2 现实与非现实&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;现实是个体的思维的外在与内在，其外在体现在树，海，天空等表象，感官可及的对象。其一部分是单一个体的思维的外在化，另一部分是其他个体的思维的外在化，而其内部又包含了其自在的内在思维，换言之，世界是由一个个个体的思维的外在组成的，而这些个体又包含了自在的内在思维以把握其创造的外在，故现实就是概念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一切非现实的东西都是现实的。因为非现实本身具有概念，而一旦作为思维的对象，就进入了思维之中而成为了思维的一部分，同时思维又是最现实的，所以思维使得非现实现实化，本质上成为了现实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，物理现实与精神现实总被人们所隔开，我将对两者做出定义：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;物理现实，为方便起见我们称其为：物在，而精神现实我们称其为：实在。实在是内在思维本身以及其在形而上层面的，亦即在思维内但不体现于物在的外化物，而物在指的是实在的物理外化物，可被感官以最直接的形式所感受，物在与实在的界限是不清的，两者可以互相干涉，两者的性质也极其相似，其中都能找到一定的内在思维的体现，也都能寻找到绝对概念，同时也都包含了概念，定义等。举例，时间，在物在与实在的界限就难以辨别，其通过对象的衰败在物在中得以体现，又以个体在内在思维中的外化得以体现，其可以说同时存在于两者之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于实在对具体定义现实的尝试，数学是一个宏大的实践。内在思维外化出了数学以描述外在表象本身，且数学可描述一切外在表象，并可无限趋近于绝对概念亦或内在思维，但永远无法成为内在思维或绝对概念。我们在此文中不详细论述为何数学具有这样的与绝对概念和真理的隔绝性，因为这一点在数学中本身即有体现：哥德尔定理。换言之，数学是结构化的现实，但却无法把握现实中作为内在思维自身的那一部分。即，数学具有“隔实性”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;-33-个体与整体世界&#34;&gt;§ 3.3 个体与整体，世界&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;个体，是一个个独立的，但却又是连接的，个体拥有内在能动的思维与外在显现的表象，其构造了世界，又保留了自在的思维部分，因此个体也创造了其他的个体，当个体的内在思维与其外在体现出的其他个体的内在思维部分一致时，便会形成一个整体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此时的整体另外形成外在与内在，另外地从整体的内在思维中外化出外在的表象，又与原先个体外化的表象与内在的思维相独立，当个体融为整体时，个体的内在将一部分受到外在的输入，从而部分与外在耦合，逐渐走向概念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;个体的内在思维的最终点无限向下延伸，且无限受其他个体外化的影响，因而在个体从根本上被外化出自身部分的内在思维时可能遭到异化，因此外化出其他异化的个体，导致形成的整体也成为异化的整体，大规模外化出异化的整体与个体，我们称之为“集异”。当集异发生时，必然会有个体在此过程中意识到异化的发生，并去对抗异化，因而使其外化出抗异化的个体或整体，再回归到自身形成内在，重新走向非异化的概念，但这个过程是循环的，异化的个体与整体将不断产生，且抗异化未不可说是一种另类的异化。个体与整体的每一次外化与内化都将使得自身的外化与内化被扬弃，使个体变为扬弃的个体，但当这种扬弃存在于集异时，便会使得个体与集体普遍地走向异化，从比较好理解的角度看，几乎就是当代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当个体尝试从整体或其他个体，亦或集异中超脱时，个体成为了差异性的个体，其内在思维与其先前的外化产物产生了深层张力，使得其余其先前产生的个体与整体发生了矛盾，便于先前的个体与整体脱离了，因此不得不扬弃所有已有的外化物并重新外化。这里不难看出，其实一整个个体与整体和世界就是异化的，且不断异化下去，我们这里对异化做出分类：好的异化与坏的异化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好的异化在趋近概念时使得外化物越来越接近思维着的概念，换言之，使得定义越发接近概念而不是概念越发接近定义，而坏的异化就是其反面，坏的异化在趋近概念时，外化物成为了差异性，特殊性的，表象的概念，使得概念越发接近定义而非定义越发接近概念，这是坏的异化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们只将坏的异化称作异化，上文所提到的所有异化，也单指此处的坏的异化。好的异化则被排除开外。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;-34-自由与权力&#34;&gt;§ 3.4 自由与权力&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;先前讲到，个体部分由个体产生，但其内在思维是自在的，且部分具有独立性，即便内在思维会受到其自身的外化物的影响，但却依然是独立的，因为独立的思维部分正可以调整其外化物的产生，而思维又可以改变自身。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，在世界中，自由可以存在于外在的表象，也可以存在于内在的思维，当内在的思维尝试从僵死的外在表象超脱，并对外在表象进行扬弃时，就是在实现自由，反过来，当自在的外在表象意识到思维是僵死的（外在表现可能较思维更为自在，因为外在物即是另一独立发展的对象，与内在思维本质相同），并对内在思维进行扬弃时，也是在实现自由。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;放到个体与世界的意义上，当个体融入集体时，个体意识到集体思维的僵死性并尝试扬弃集体思维从中超脱时，就是一种自由，概念也拥有自由，举例：当青苹果被归类为苹果的一种时，青苹果在外在影响下意识到自己不局限于苹果，意识到了苹果概念的僵死性，便超脱于其中，扬弃苹果产生了水果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，与其相对的权力是什么？实则，权力并不与自由相对立，而恰恰是同一的，权力依然是从个体的内在的外在化，与个体的外在的内在化的这一部分产生的，与自由乃是同根同源的，但其区别在于，权力是自由的产物，当自由被个体所把握时，权力才会进一步产生，在起点，个体不拥有权力，而仅仅拥有内在的思维与其外化，个体需要从中自在的把握自由，进而把握权力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但集异中的权利与自由，亦即从坏的异化中产生的权利与自由将大规模地使其外化物与内化思维成为被集异的，作为集异的权利与自由的外化物的个体，必须从中进行进一步的，好的异化，从而扬弃坏的权利与自由，实现好的权利与自由，外化出思维着的而非因集异依旧僵死的外化物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
